---
ID: 262897
post_title: Apache 和 Tomcat 的整合
author: 南 靖男
post_date: 2006-04-12 13:01:32
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2006/04/262897
published: true
---
真的无言了，折腾了一天都没成功。整个人都快崩溃了。
这就是开源软件的现状，对初学者的极端不友好。
因为平台、版本乃至个人喜好造成配置的巨大差异。
另外就是开发人员的信念：不要问为什么，因为我们提供有源代码。要问的话，直接问源代码去。
对于现在越来越多的多个开源产品集成的时候，你只能依靠自己提高自己来解决。
而且前人所做的只能是一个参考，开源软件是永远在发展变化的。
那么，要熟练的使用这些开源软件，就必须深刻的理解它们。
也就是说，你必须也成长为一个开源软件的专家。
其实这个道理也很简单，开源软件本身就是软件开发的参与者给自己开发的。
所以，即使很浅显的概念性问题也没有适合初学者的标准答案。
因为，开发者潜意识的假定，每个要参与的人是一定知道的。
一代又一代的 hacker 们就是这样在成长。
---------------------------------------------
4/12 19:00 终于 OK 了。原因是找到一篇不错的文档 <a href="http://www.nihaoblog.com/15_11248.html">http://www.nihaoblog.com/15_11248.html</a>
说在前面的废话指明了所有问题的所在。哎，沉默。
实际这份文档也没有说明要下 Java 2 SE SDK 而不是 J2EE SDK 这样东东。
还有 Apache 添加 index.jsp 自动打开之类的小细节。。。

架在我本本上的开发环境 http://larryli.vicp.net